<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright © 2025 Museum für Naturkunde Berlin.
  ~ This code is licensed under MIT license (see LICENSE.txt for details)
  -->

<resources>
    <string name="accessibility">Barrierefreiheit</string>
    <string name="accessibility_timestamp">Stand: April 2025; Android-Version 4.1.31</string>
    <string name="accessibility_statement">Die App Naturblick soll möglichst vielen Menschen zugänglich sein – unabhängig von körperlichen oder kognitiven Einschränkungen. Wir sind bemüht, die Anforderungen der Barrierefreiheit nach dem Berliner Barrierefreie-IKT-Gesetz (BIKTG Bln) und der EU-Richtlinie 2016/2102 zu erfüllen.\n\nIm November 2024 wurde die App durch die Überwachungsstelle für digitale Barrierefreiheit Berlin geprüft. Das Ergebnis: Die App entspricht derzeit nicht vollständig den Anforderungen der Barrierefreiheit. Zahlreiche Barrieren bestehen insbesondere für Screenreader-Nutzer:innen, Menschen mit Sehbehinderung sowie bei der Nutzung auditiver Inhalte.\n\nWir arbeiten an der schrittweisen Verbesserung der Zugänglichkeit, unter anderem durch:\n\n&#8226; die Ergänzung von Alternativtexten für Bilder und Schaltflächen,\n\n&#8226; die Optimierung der App-Navigation für assistive Technologien\n\nEin Maßnahmenplan zur Behebung der Mängel wurde erstellt und wird laufend aktualisiert.</string>
    <string name="accessibility_report_problem">Wenn Sie Barrieren feststellen oder Hinweise geben möchten, freuen wir uns über Ihre Nachricht.</string>
    <string name="accessibility_complete_report">Die vollständigen Erklärung zur Barrierefreiheit finden Sie <a href="https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/erklaerung-zur-barrierefreiheit">hier</a>.</string>
    <string name="accessibility_german_sign_language">Information in Deutscher Gebärdensprache (DGS)</string>
    <string name="accessibility_german_sign_language_info">Zurzeit bietet die App Naturblick noch keine Inhalte in Deutscher Gebärdensprache (DGS) an. Die Bereitstellung von Informationen in DGS ist kein verpflichtender Bestandteil der geltenden Mindestanforderungen an Barrierefreiheit, wird jedoch nach §3 Absatz 4 BIKTG Bln als Bestandteil eines höchstmöglichen Barrierefreiheitsstandards empfohlen.\n\nWir planen, in Zukunft eine Erklärung zentraler Funktionen der App durch ein Gebärdensprachvideo zu ergänzen. Die Umsetzung erfolgt in enger Abstimmung mit Expert:innen für barrierefreie Kommunikation.\n\nSobald Inhalte in DGS verfügbar sind, informieren wir Sie an dieser Stelle.</string>
</resources>