<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Copyright © 2024 Museum für Naturkunde Berlin.
  ~ This code is licensed under MIT license (see LICENSE.txt for details)
  -->

<resources>
    <string name="help_how_to_use_title">Wie kann ich Naturblick nutzen?</string>
    <string name="help_how_to_use">Mache Fotos von Pflanzen und bestimme sie mit unserer automatischen Bilderkennung. Nimm Vogelstimmen auf und erkenne mit der automatischen Lauterkennung, welcher Vogel singt. Bestimme Tiere und Pflanzen anhand ausgewählter Merkmale mit unseren Bestimmungsschlüsseln. Speichere Beobachtungen und teile sie. Oder lerne mehr über Arten in den Artportraits.</string>
    <string name="help_image_id_title">Bildbestimmung Pflanzen</string>
    <string name="help_image_id">Für die Bildbestimmung wird ein quadratischer Bildausschnitt verwendet. Du kannst den Bildausschnitt anpassen, indem du das Quadrat verschiebst oder kleiner/größer ziehst. Mit dem Button "Absenden" schickst du den Ausschnitt zur automatischen Bestimmung an die Server des Museum für Naturkunde Berlin. Die Erkennung funktioniert am besten, wenn eine große Ähnlichkeit zu der Aufnahmesituation und -qualität des Trainingsmaterials besteht (z.B. Pflanzen in der freien Natur).\n\nWir zeigen immer die drei wahrscheinlichsten Ergebnisse der Mustererkennung. Der Prozentwert zeigt an, mit welcher Wahrscheinlichkeit der Algorithmus eine Art erkannt hat. Je näher die Zahl an 100% ist, desto wahrscheinlicher ist die Zuordnung zu einer Art. Es werden nur die Arten erkannt, die auch von uns trainiert wurden. Es kann daher auch passieren, dass keine der vorgeschlagenen Arten richtig ist.\n\nDer Naturblick Algorithmus wurde mit Bildmaterial von naturgucker, den LIFECLEF Challenges und iNaturalist trainiert. Die Liste der Arten, die bestimmt werden können findest du <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/speciesimagerecognition?lang=de">hier</a>.</string>
    <string name="help_sound_id_title">Lauterkennung Vögel</string>
    <string name="help_sound_id">Für die Lauterkennung wird der weiße Ausschnitt deiner Tonaufnahme verwendet. Du kannst den Ausschnitt anpassen, indem du das Quadrat verschiebst oder kleiner/breiter ziehst. Bitte wähle einen Abschnitt, der die Vogelstimme am besten darstellt. Die Mustererkennung liefert die besten Ergebnisse für Aufnahmen, die unter 10 Sekunden sind. Mit dem Button "Absenden" schickst du den Ausschnitt zur automatischen Bestimmung an die Server des Museum für Naturkunde Berlin.\n\nWir zeigen immer die drei wahrscheinlichsten Ergebnisse der Mustererkennung. Der Prozentwert zeigt an, mit welcher Wahrscheinlichkeit der Algorithmus eine Art erkannt hat. Je näher die Zahl an 100% ist, desto wahrscheinlicher ist die Zuordnung zu einer Art. Es werden nur die Arten erkannt, die auch von uns trainiert wurden. Es kann daher auch passieren, dass keine der vorgeschlagenen Arten richtig ist.\n\n Der Naturblick Algorithmus wurde mit Audiomaterial aus dem Tierstimmenarchiv des Museum für Naturkunde Berlin, der kollaborativen Online-Datenbank Xeno-Canto und verifizierten Naturblick-Aufnahmen trainiert. Die Liste der Arten, die bestimmt werden können findest du <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/speciesaudiorecognition?lang=en">hier</a>.</string>
    <string name="help_character_id_title">Mit Merkmalen bestimmen</string>
    <string name="help_character_id">In unseren Bestimmungshilfen kannst du selber wählen, welche Merkmale du auswählst. Überspringe einfach alle Merkmale, die du nicht erkennen kannst. In dem kurzen Erklärungstext zu jedem Merkmal findest du Informationen, ob mehrere Antworten ausgewählt werden können. Eine Liste zeigt alle Arten, die aufgrund deiner Auswahl in Frage kommen.</string>
    <string name="help_fieldbook_title">Feldbuch</string>
    <string name="help_fieldbook">Im Feldbuch werden deine Beobachtungen gespeichert und können von dir bearbeitet werden. Du kannst den Standort deiner Beobachtung auch manuell auf der Karte festlegen, bzw. verbessern. Scroll und zoom dafür die Karte, um die Stecknadel an den Standort zu platzieren. Über das Plus-Symbol unten rechts kannst du weitere Beobachtungen hinzufügen.</string>
</resources>