<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Copyright © 2024 Museum für Naturkunde Berlin.
  ~ This code is licensed under MIT license (see LICENSE.txt for details)
  -->

<resources>
    <string name="help_how_to_use_title">Wie kann ich Naturblick nutzen?</string>
    <string name="help_how_to_use">Mache Fotos von Pflanzen und bestimme sie mit unserer automatischen Bilderkennung. Nimm Vogelstimmen auf und erkenne mit der automatischen Lauterkennung, welcher Vogel singt. Bestimme Tiere und Pflanzen anhand ausgewählter Merkmale mit unseren Bestimmungsschlüsseln. Speichere Beobachtungen und teile sie. Oder lerne mehr über Arten in den Artportraits.</string>
    <string name="help_image_id_title">Pflanzenerkennung</string>
    <string name="help_image_id">Deine Fotos von Pflanzen werden mit Mustererkennung bestimmt. Für die Mustererkennung wird ein quadratischer Bildausschnitt verwendet. Du kannst den Bildausschnitt anpassen, indem du das Quadrat verschiebst oder kleiner/größer ziehst. Mit dem Button "Absenden" schickst du das Bild an die Server des Museum für Naturkunde Berlin. Der ausgewählte Abschnitt wird dann durch den Algorithmus unseres Partners Pl@ntNet mit den Fotos von allen trainierten Pflanzenarten verglichen und auf Übereinstimmungen überprüft. Die Erkennung funktioniert am besten, wenn eine große Ähnlichkeit zu der Aufnahmesituation und -qualität des Trainingsmaterials besteht (z.B. Pflanzen in der freien Natur).\n\nWir zeigen jeweils die wahrscheinlichsten Ergebnisse an. Es können jedoch nur Arten erkannt werden, die auch trainiert wurden. Es kann daher passieren, dass es eine Übereinstimmung deines Bildes mit den trainierten Fotos gibt, aber dennoch keine der vorgeschlagenen Arten richtig ist.\n\nWir zeigen an “Wir konnten keine Pflanze identifizieren.”, wenn keine ausreichende Übereinstimmung mit den trainierten Pflanzenarten besteht bzw. wenn vom Algorithmus auf dem Bild keine Pflanze erkannt wurde.\n\nEine Übersicht der trainierten Arten findest du <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/plantrecognition?lang=de">hier</a>.\n\nMehr Informationen über Pl@ntNet findest du <a href="https://plantnet.org/en/about/">hier</a>.</string>
    <string name="help_sound_id_title">Lauterkennung</string>
    <string name="help_sound_id">Für die Lauterkennung wird der weiße Ausschnitt deiner Tonaufnahme verwendet. Du kannst den Ausschnitt anpassen, indem du das Quadrat verschiebst oder kleiner/breiter ziehst. Bitte wähle einen Abschnitt, der die Tierstimme am besten darstellt. Die Mustererkennung liefert die besten Ergebnisse für Aufnahmen, die unter 10 Sekunden sind. Mit dem Button "Absenden" schickst du den Ausschnitt zur automatischen Bestimmung an die Server des Museum für Naturkunde Berlin.\n\nWir zeigen jeweils die wahrscheinlichsten Ergebnisse an. Es können jedoch nur Arten erkannt werden, die auch trainiert wurden. Es kann daher auch passieren, dass keine der vorgeschlagenen Arten richtig ist. Wir zeigen an “Wir konnten kein Tier identifizieren.”, wenn keine ausreichende Übereinstimmung mit den trainierten Tierarten besteht bzw. wenn vom Algorithmus in der Tonaufnahme kein Tier erkannt wurde.\n\n Der Algorithmus wurde in Zusammenarbeit mit BirdNET entwickelt. Es wurden Aufnahmen von Säugetieren, Vögeln, Amphibien und Heuschrecken trainiert. Die Liste der Arten, die bestimmt werden können, findest du <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/animalrecognition?lang=de">hier</a>.</string>
    <string name="help_character_id_title">Mit Merkmalen bestimmen</string>
    <string name="help_character_id">In unseren Bestimmungshilfen kannst du selber wählen, welche Merkmale du auswählst. Überspringe einfach alle Merkmale, die du nicht erkennen kannst. In dem kurzen Erklärungstext zu jedem Merkmal findest du Informationen, ob mehrere Antworten ausgewählt werden können. Eine Liste zeigt alle Arten, die aufgrund deiner Auswahl in Frage kommen.</string>
    <string name="help_fieldbook_title">Feldbuch</string>
    <string name="help_fieldbook">Im Feldbuch werden deine Beobachtungen gespeichert und können von dir bearbeitet werden. Du kannst den Standort deiner Beobachtung auch manuell auf der Karte festlegen, bzw. verbessern. Scroll und zoom dafür die Karte, um die Stecknadel an den Standort zu platzieren. Über das Plus-Symbol unten rechts kannst du weitere Beobachtungen hinzufügen.</string>
</resources>