<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!--
  ~ Copyright © 2025 Museum für Naturkunde Berlin.
  ~ This code is licensed under MIT license (see LICENSE.txt for details)
  -->

<resources>
    <string name="privacy_notice">Datenschutz</string>
    <string name="privacy_notice_intro">1. Einleitung</string>
    <string name="privacy_notice_intro_text">Bei der Nutzung von Naturblick werden personenbezogene Daten erhoben und in Datenbanken gespeichert. Bei der Verarbeitung der erfassten Daten werden die Datenschutzvorschriften von uns konsequent eingehalten.</string>
    <string name="privacy_notice_responsible">2. Name und Anschrift des für die Verarbeitung Verantwortlichen und Kontaktdaten des Datenschutzbeauftragten</string>
    <string name="privacy_notice_responsible_text">Verantwortlich für die Verarbeitung personenbezogener Daten ist:\n\nMuseum für Naturkunde Berlin\nInvalidenstr. 43\n10115 Berlin\n\nProf. Johannes Vogel, PhD, Generaldirektor\nTel.: +49 30 889140 – 8544\nE–Mail: johannes.vogel@mfn.berlin\n\nStephan Junker, Geschäftsführer\nTel.: +49 30 889140 - 8330\nE-Mail: stephan.junker@mfn.berlin\n\nDatenschutzbeauftragter des Museums für Naturkunde:\nTel.: +49 30 889140 - 8440\nE-Mail: datenschutz@mfn.berlin</string>
    <string name="privacy_notice_use">3. Nutzung und Weitergabe personenbezogener Daten</string>
    <string name="privacy_notice_use_text"><b>Protokolldaten:</b>\n\nBei der Nutzung der Naturblick-App werden für Datenschutz und Datensicherheit relevante Nutzungsdaten in einer Protokolldatei gespeichert. Je nach verwendetem Zugriffsprotokoll beinhaltet der Protokolldatensatz Angaben mit folgenden Inhalten:\n&#8226; Ton- und Bildaufnahmen\n&#8226; Metadaten der Beobachtung (Artname, Geokoordinaten, Zeit, Anzahl, Notizen)\n&#8226; Crashreports (Stacktraces, Art des Absturzes, Trends und Version des Handys und der Software)\n&#8226; Geräte-ID und Metadaten der Bestimmungsergebnisse (Koordinaten, Zeit, Bestimmungsverlauf)\n&#8226; anonyme Nutzungsdaten (Informationen über deine Interaktionen mit der App)\n&#8226; Ereignisdaten (Details zu spezifischen Benutzeraktionen wie das Klicken auf Buttons)\n&#8226; Gerätedaten (Angaben zu deinem Gerät, einschließlich Gerätetyp, Betriebssystem und Bildschirmauflösung)\n\nDie gespeicherten Daten werden ausschließlich zu wissenschaftlichen Zwecken erhoben und verwendet. Sobald die Daten nicht mehr benötigt werden, werden diese gelöscht. Welche Daten in welchem Umfang erhoben werden, kann sich teilweise auch durch technische Notwendigkeiten ergeben. Profile einzelner Nutzenden werden nicht erstellt. Die Auswertung erfolgt durch autorisierte Mitarbeitende des Museums für Naturkunde Berlin. Die Nutzungsdaten werden getrennt von allen durch eine betroffene Person angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert. Es erfolgt keine unberechtigte Weitergabe der Daten an unbeteiligte Dritte. Eine Weitergabe an staatliche Stellen erfolgt nur im Rahmen von zwingenden Rechtsvorschriften oder in Fällen von Angriffen auf unsere Systeme zum Zweck der Strafverfolgung.\n\n<b>Klarnamen:</b>\n\nNutzenden ist es freigestellt einen Namen für die Autorenschaft von Medien und Beobachtungen anzugeben. Eine Verwendung von Klarnamen wird nicht ausgeschlossen und ist damit auf freiwilliger Basis möglich. Beobachtungen (Artname, Geokoordinaten, Zeit, Anzahl) und Medien erhalten gemäß den Nutzungsbedingungen die Lizenz CC BY-SA 4.0. Dieser Lizenz folgenden werden Beobachtungsdaten und Medien ausschließlich in Verbindung zum angegeben Autorennamen weitergegeben und veröffentlicht. Beobachtungen und Medien werden an wissenschaftliche Projekte weitergegeben und nach einer datenschutzrechtlichen und inhaltlichen Prüfung auf der Naturblick-Karte veröffentlicht.\n\n<b>E-Mail-Adresse:</b>\n\nFür die Registrierung eines Accounts benötigen wir deine E-Mail-Adresse. Die Anmeldung wird erst gültig, nachdem du in einer von uns an dich verschickten E-Mail einen Bestätigungslink angeklickt hast. Die E-Mail-Adresse wird von uns ausschließlich für die Verwaltung des Accounts verwendet. Die Registrierung/Anmeldung erfolgt freiwillig und kann jederzeit widerrufen werden. Deine personenbezogenen Daten (E-Mail-Adresse) werden mit dem Löschen des Accounts aus unserem System gelöscht. Die Verarbeitung der Daten erfolgt unter Beachtung der geltenden datenschutzrechtlichen Bestimmungen. Die Übertragung deiner Eingaben erfolgt verschlüsselt. Um die Daten vor Verlust, Manipulation oder Zugriff durch unberechtigte Personen zu schützen, werden durch das Museum für Naturkunde Berlin technisch-organisatorische Maßnahmen eingesetzt, die dem aktuellen Stand der Technik entsprechen.</string>
</resources>