<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  ~ Copyright © 2024 Museum für Naturkunde Berlin.
  ~ This code is licensed under MIT license (see LICENSE.txt for details)
  -->

<resources>
    <string name="new_tac_greeting">Wir freuen uns über dein Interesse, mehr über die Natur in deiner Umgebung zu erfahren.</string>
    <string name="new_tac_info">Hier geben wir dir einen Überblick über die Nutzungsbedingungen und Datenerhebung.</string>
    <string name="new_tac_authorship_title">Autorenschaft von Bild- und Tonaufnahmen, Beobachtungen mit Geo-Koordinaten</string>
    <string name="new_tac_authorship">Alle Aufnahmen (Bild- und Tonaufnahmen, Beobachtungen mit Geo-Koordinaten), die mit Naturblick gemacht werden, bekommen die Lizenz <a href="https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/">CC BY-SA 4.0</a>, d.h. sie dürfen im Sinne der Creative Commons Namensnennung-Weitergabe unter gleichen Bedingungen weitergegeben und verwendet werden.</string>
    <string name="new_tac_change_authorship">Wenn du möchtest, kannst du deine Autorenschaft mit einem Namen kennzeichnen. Die Aufnahmen werden dann zusammen mit diesem Namen veröffentlicht. Alle Aufnahmen, denen kein Autorenname zugeordnet wurde, werden unter MfN Naturblick veröffentlicht. Weitere Informationen findest du in den Einstellungen.</string>
    <string name="new_tac_data_collection_title">Überblick Datenerhebung</string>
    <string name="new_tac_data_collection">Sämtliche Daten werden zu rein wissenschaftlichen Zwecken erhoben. Sobald die Daten nicht mehr benötigt werden, löschen wir diese. Welche Daten in welchem Umfang erhoben werden, kann sich teilweise auch durch technische Notwendigkeiten ergeben. Bei der Nutzung dieser App werden folgende Daten erhoben und auf den Servern des Museums für Naturkunde in Berlin anonymisiert gespeichert:</string>
    <string name="new_tac_data_collection_sound_and_image_title">Ton- und Bildaufnahmen</string>
    <string name="new_tac_data_collection_sound_and_image">Die App nutzt das Mikrofon und die Kamera des Telefon. Die Aufnahmen werden anonymisiert gespeichert und zum Beispiel als Trainingsmaterial für die Mustererkennung verwendet. Auf Wunsch kannst du einen Autorennamen für die von dir aufgezeichneten Aufnahmen angeben. Diese Daten dienen auch der Qualitätssicherung und Bestätigung von Beobachtungen. Mehr dazu, wie und warum Beobachtungen geprüft werden, erfährst du auch auf <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/map?lang=de">der Karte unserer Naturblick Plattform</a>.</string>
    <string name="new_tac_data_collection_metadata_title">Metadaten der Beobachtung (Artname, Geokoordinaten, Zeit, Anzahl, Notizen)</string>
    <string name="new_tac_data_collection_metadata">Die App benötigt den Zugriff auf den Standort, um die Metadaten zu Koordinaten und Zeit aufzunehmen. Zeit- und Ortsangaben sind eine wichtige Grundlage für die Prüfung der Beobachtungen und Biodiversitätsforschung.  Du kannst die App aber auch ohne deinen Standort verwenden. Die Angaben zu Anzahl und weitere Notizen zu deiner Beobachtung kannst du selber eintragen und damit weitere wertvolle Informationen bereitstellen. Diese Daten werden bei <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/map?lang=de">der Prüfung von Beobachtungen verwendet</a> und an wissenschaftliche Projekte weitergegeben.</string>
    <string name="new_tac_crashreports_title">Crashreports</string>
    <string name="new_tac_crashreports">Wir sammeln automatische Absturzmeldungen mit Stacktraces, Art des Absturzes, Trends und Version des Handys und der Software, um Fehler in der App identifizieren und beheben zu können.</string>
    <string name="new_tac_data_collection_instrument_id_title">Geräte-ID und Metadaten der Bestimmungsergebnisse (Koordinaten, Zeit, Bestimmungsverlauf)</string>
    <string name="new_tac_data_collection_instrument_id1">Deine anonymisierten Bestimmungsergebnisse und die Nutzung der von uns entwickelten Bestimmungshilfen werden wissenschaftlich ausgewertet. Darauf basierend wird einerseits die App weiterentwickelt und verbessert und andererseits die Wirksamkeit der von uns entwickelten Werkzeuge untersucht.</string>
    <string name="new_tac_data_collection_instrument_id2">Die App braucht die Berechtigung für den Zugriff auf das Telefon (Telefonstatus und Identität), um die Geräte-ID lesen zu können. Diese wird verschlüsselt an unseren Server gesendet, so dass wir keine Informationen über die unverschlüsselte Geräte-ID besitzen. Hierdurch ist es uns möglich, ohne Nutzerregistrierung (LogIn) die Nutzung der App wissenschaftlich auszuwerten, ohne weitere Daten erheben zu müssen. In unserem interdisziplinären Team erforschen und entwickeln wir digitale Werkzeuge für die urbane Naturerfahrung. <a href="https://naturblick.museumfuernaturkunde.berlin/about?lang=de">Erfahre mehr über uns</a>.</string>
    <string name="new_tac_account_title">Account</string>
    <string name="new_tac_account">Mit einem Naturblick-Account kannst du deine Beobachtungen bei einem Handywechsel über mehrere mobile Geräte hinweg sichern und auf allen verbundenen Handys anzeigen lassen. Für die Registrierung benötigen wir deine E-Mail-Adresse. Die E-Mail-Adresse wird von uns ausschließlich für die Verwaltung des Accounts verwendet. Die Registrierung/Anmeldung erfolgt freiwillig und kann jederzeit widerrufen werden. Deine personenbezogenen Daten werden mit dem Löschen des Accounts aus unserem System gelöscht. Du kannst Naturblick aber natürlich auch ohne Account wie bisher verwenden.</string>
    <string name="new_tac_data_collection_summary">Datenschutz ist uns sehr wichtig. Weitere Informationen zum Datenschutz findest du <a href="https://www.museumfuernaturkunde.berlin/de/datenschutzerklaerung">hier</a> und im Impressum von Naturblick.</string>
    <string name="new_tac_questions">Bei Fragen kannst du dich immer gerne an uns wenden: <a href="mailto:naturblick@mfn.berlin">naturblick@mfn.berlin</a></string>
    <string name="new_tac_usage_is_acceptance">Mit dem Nutzen von Naturblick stimmst du unseren Bedingungen zu.</string>
</resources>